印度若開槍掃射共軍 《環球時報》總編：拿雞蛋碰石頭

印度與中國日前在兩國邊境加萬谷（Galwan River）地區發生衝突，傳出官兵傷亡，情勢緊張，中國官媒《環球時報》總編胡錫進今(22)日表示警告印度民族主義者，以及一些以為能夠擊敗解放軍的印度人，他想告訴這些人，印軍如果升級同中國的邊境衝突，使之成為戰爭的話，只能是「拿雞蛋往石頭上碰」。

胡錫進在微博貼文表示，印度媒體稱，中印邊境地區的印軍已被賦予「完全」的行動自由，包括在特殊情況下使用槍支。若屬實，這嚴重違反中印兩國《關於在中印邊境實控線地區軍事領域建立信任措施的協定》。中印邊境地區雖然不時緊張，但兩國軍隊已經幾十年沒有相互開火。若印軍今後向中國軍人開槍，兩國邊境地區將完全變成另一種面貌。

胡錫進警告印度的民族主義者，如果他們的軍隊連「打架」都打不過中國軍人的話，槍支和其他軍械更幫不了他們的忙，因為中國的軍事力量要比印度的先進、強大得多。

胡錫進指出，一些印度人狂妄地以為印軍現代化了，能夠擊敗解放軍了，可以報1962年的一箭之仇了，他想告訴這些人，1962年時，中印的經濟實力差不太多，而今天，中國的GDP是印度的大約5倍，中國軍費西方估計是印度的3倍多，印軍如果升級與中國的邊境衝突，使之成為戰爭的話，只能是拿雞蛋往石頭上碰。

胡錫進認為，中國不想與印度升級衝突，但有充裕能力擊退印軍的任何挑釁，希望印軍保持清醒，印度的精英們也保持理性。與中方共同管控好邊界糾紛最符合印度的利益。

睇錯掉自己腳

拿起石頭

準備武器

印度拿雞蛋碰石頭
中國再拿石頭擲自己的腳

結論： 中國或成為最大贏家

砸自己的腳

疊到咁高都仲咁整齊 ，勁呀

石頭終於有新用途

老解咪就係D雞蛋囉
俾呀差捉住嚟敲石頭

打未

繼續撥火囉

屌你支那人真係好撚噚
以卵擊石唔撚用
係要搞句麻撚煩野出黎"牙"字數

之前解放軍被人殺咗多少人？

對腳終於可以休息下

石頭很累

支那人無文化唔識成語

識成語就唔叫支那人啦

唔洗打贏，拖死你都夠
人地都一樣有10幾億人

石頭係死物
係咪即係射強國軍=將佢地變石頭?

難怪睇支那式文章好多都有種粗獷味
睇正常野除左散文就係睇清末同民國時嘅文

亞投行課左金比印度
應該唔會再打啦

得啦，全世界都係度練金剛腿

借個位
正視聽：若抗爭方向不隨局勢改變，只會無謂地損兵折將
香港街頭抗爭目標，亦都係街頭抗爭最大效果；“攬炒”已經達到，今次搞蟈安法其實仲攬炒過上年出老解。
宜家跟著落黎就係引渡全球政府同議會（尤其美國）對付支那以及滅共，所以大家重點應該著眼帶出清晰民意授權比各國政府做野，畫面靚+全球廣泛報導（類似反蟈安法銅鑼灣自由行）係最理想，用選票帶出民意亦十分重要。

大家要小心五毛、熱狗放負風向：美國唔會幫我地（舊年年尾）-》英國係廢國無用架（今年年頭）-》歐盟奶共唔會幫我地（宜家）

大家要記住，香港生路只有一條：救香港人+攬炒促進支爆+重建香港。沒有支爆，香港獨立或者歸英等重建方案全部都係痴人說夢。

未來幾個月至支共瓦解期間大家要做嘅事：1.走資2.全球救生艇救手足加有細路既黃絲家庭（細路是重點，香港未來棟樑，正如今時今日d前線義士，咪比佢地洗腦變小糞紅，否則香港係真正玩完）3.比足夠民意授權，敦促美國以至各國凌遲式消除香港作為支那獲得外資渠道，包括但不限於：禁止美國個人或公司投資港股，暫停接受香港用美元結算等等4.最後就真係等支那自己爆

已閱 自high文一篇 我都識寫啦 正一垃圾

拳頭交都打死你咁多人 用埋槍既話 仲有命走

人地用緊槍你就講石頭

石頭:又比雞蛋掉 又要比人掉落隻腳 好攰

拎咖喱掉熊貓

雞蛋（中共）

"以卵擊石" 都唔識，總編 !

胡錫進真係一件垃圾

以前溫影帝講嘢係龜速 但字數都少d
胡都唔係成日出嚟9up
甴大大上台d演講又長又譖
冇文化又冇內容
下面d細就唯有跟老細嘅核凸style

毛澤東果句 "蚍蜉撼樹" 已經失傳
證明支共後繼無人，氣數已盡

支持偉大強國出兵伐印度

石頭好忙

究竟係咪除左石頭之外就冇其他物件

係咪講自己

佢地到底有幾中意石頭

買左好多石頭期貨呀

又腳又雞蛋

可惜只係一隻石頭公仔 又唔睇得又唔打得

石頭好唔得閒

啱，中國最撚勁

新圖

啲錢我憑實力借返嚟嘅, 點解唔打得, 點解要還呀DLLM

又石頭....

而我地會企係雞蛋個邊

中共真係好鐘意石頭
每篇都會有石頭出現

拎槍掃射胡柒進我會更興奮

中国廢但印度仲廢，咪吹奏啦

人地唔用石頭係因為會掉自己的腳，所以用雞蛋

狼牙棒

其實幾唔知醜幾自大先會比喻人地係雞蛋自己係石頭
成日講到自己係無敵咁

拿起雞蛋砸自己的石頭

普通話好似無以卵擊石呢句成語？

因為中共係中國人

成語係漢文化，姐係漢人

睇錯掃射胡錫進

好辛苦

重有2O萬中國公民在印度

石頭國

睇啲民國時期嘅書用字好簡潔精準，但近十年嘅小就差好遠，以前中學睇狼圖騰同重返狼群都好好睇，但去到余華嘅第七天就有種不言而喻嘅感覺，睇佢以前嘅作品「兄弟」、「活著」、「在細雨中呼喊」仲好睇好多

唔知關唔關雜總上台事，以前中國月嘅作品好多會明顯暗諷中國社會陋習或者批評政府政策，但依加已經見唔到，所以嚟幾年都係睇返台灣書

習大大唔識讀以卵擊石，唔用得

金剛棒又多一行

拿雞蛋擲自己腳

唔係玩石就玩腳

石头国

有曬計畫去打交都輸到唔公佈得死傷數字hxj真係得把口

有日一篇

籃裡面有三打雞蛋, 分別由6個人保管, 已知6個人中有兩人分別斷了一隻腳, 求石頭數量.

子彈碰骨頭就有

避彈衣嚟㗎

正副指揮官都死，咩玩法？解放軍自己走先？

具中國社會主義特色的爛仔 邊個知道佢地點諗

傻撚支狗早幾年比緬甸打到入國境都唔敢反講閪咩

咁認真分析
印度同支那軍事邊個勁D

死幾多都係國家機密

留名睇胡錫進六四時熱血青年圖

仲有無第二句永遠都係雞蛋同石頭。芝麻人渣ga

分析黎做咩你敢用先算啦一開打美國實賣武器比印度

d角可以吉死人了

用高射炮掃射

點解唔可以講成語
成日講埋啲咁撚柒既比喻係咪覺得好型...

拿石頭擲自己腳

雞蛋往石頭上碰

一間屋子內飛進蚊子

....

小學生想用成語醒唔起架硬要用？

唔好吉我屎忽呀呀呀

中國與泰國4度空軍聯合演習，結果竟然是0:4慘敗？！

只能是「拿雞蛋往石頭上碰」。。。

碰完叫幾多飛？

同自己人民講有乜用，印軍唔會驚唔會痛

印度簡直是拿起石頭擲自己的腳

石頭：好撚唔得閒

拿雞蛋砸自己的腳

美國隻雞蛋爛左未定你舊石頭紙做架，紙老虎國家

你估佢想？對腳已經砸到血肉模糊

唔識螳臂擋車吖嘛，支那人唔識中文有幾奇

小農DNA
來來去去都淨係適用雞蛋呀石頭呀哩啲字，冇啲出色。

你粒石頭係棉花做。
支那乜都假，連石頭都係假。

純種五毛在此

中國軍隊從來都係打自己國民先有用